業界：薯仔海運非高危 海關隨機抽檢

【明報專訊】九龍果菜同業商會理事長張志祥稱，蔬果類食品的抽檢分兩類：一是以機器檢查；另一是關員打開貨櫃查貨，即貨櫃抵港後由關員通知貨主到場開櫃。他續說薯仔價格便宜，大批運送，主要經海路送港，非高危食品，海關只作隨機抽檢。

立法會保安事務委員會副主席涂謹申認為，本港每日清關的貨物量龐大，海關檢查時因應貨物來源地、入口商及買家的背景作風險評估。他說，若涉事入口商為法國正規農場，買家亦為著名品牌，風險低，按理不會多作檢查。海關回應稱，不評論個別案件，強調有策略打擊走私軍火。

海關：有策略打擊走私軍火

香港卡樂B網頁顯示，日本卡樂B食品株式會社與香港四洲貿易有限公司，於1994年合資成立「卡樂B四洲有限公司」，每製作一包90克重的薯片，需要3至4個薯仔，該公司在全球各地選購薯仔。